獅子山狗狗餓到食泥沙 NPV呼籲巿民捐狗糧：剛過期也不介意！

本周日氣溫將低急降至12度，當大家都想着買什麼食材打邊爐開大餐時，原來在獅子山上的流浪狗，卻因為入冬後食物不夠，而餓得只能吃沙石。

一直有關注獅子山狗狗的動保機構「非牟利獸醫協會」（NPV）呼籲大家能捐糧，多多益善少少無拘，希望牠們能有一個溫暖的冬天。

Zoie指義工通常會扛乾糧上山餵飼成犬，而為了令狗BB能較易吸收營養，他們會在乾糧中混一點濕糧。（NPV提供）

義工每星期扛狗糧上山兩次

黃大仙慈雲山一帶獅子山上的流浪狗問題一直十分嚴重，數百隻狗在惡劣的環境下生存，山上的狗狗百病纏身，牛痺熱、嚴重貧血、惡性腫瘤、心思蟲等。NPV自09年開始組織義工成立「獅子山行動組」計劃，義工每月上山兩次為狗隻提供乾糧，防止牠們進入社區覓食外，以減少狗狗對民居的滋擾及因投訴而被捉走的機會。
探熱針全是泥沙

然而今年冬天，山上的食物不足，加上狗糧捐贈減少，不夠狗狗食用，NPV公共關係經理鄭錦珊（Zoie）指，狗狗餓得要吃沙石。「義工定期到山上照顧500隻流浪狗，有一次為一隻狗BB探熱（按：肛探），當抽出探熱針時，整支探熱針滿佈泥沙，我們便知道牠們吃下泥沙來充飢。」Zoie續指希望市民能捐糧幫幫這班狗。「任何牌子，即使是剛過了最佳食用日期（Best Before Date）、包裝有破損也沒有問題，總好過牠們什麼也沒有得吃。」可見情況十分危急。Zoie指義工通常會扛乾糧上山餵飼成犬，而為了令狗BB能較易吸收營養，他們會在乾糧中混一點濕糧。

一陣上山喂朱古力先

我屌你老母呀

係上先去呀屌你老母
咪得個尻UP
最好有圖

愛狗撚大細超

如果家狗食過期糧俾人發現 實嘈到要告虐畜

狗撚真係on9到

唔餵死全家
餵左全家仆街死

野外狗隻數目應該交由大自然控制返

岩呀
因為野狗數量一多就會亂吠人 追人 咬人

就係你班仆街搞到流浪狗數目不跌反升
食屎啦你哋

救下非洲兒童啦好冇，話晒同類

香港人自己都未養得掂
叫人去關愛埋流浪狗？

叫何來去咪得囉

祝你老母生癌 老豆中風

餵你老母咩，班野狗晚晚叫春阻人訓覺
你又知唔撚知呀？
利申：住慈正

屌咩, 攪到成個山都係狗

你越餵 佢地咪越生囉
你班所謂義工先係麻煩製造者

狗唔食得朱古力架on9 仲叫人上去

佢係保險受益人

好多野外動物都冇野食啦
又唔見你地班人去餵

成班偽善
咁有心就接返屋企養！
你餵班流浪狗又等佢地愈黎愈多
滿足自己就夠啦

你班義工肯接哂500隻狗番自己屋企養 我就將自己平均成500粒餵狗 如果唔肯你地就係偽善 同班呃like 一樣咁無恥 同班食狗撚一樣你地口中所謂嘅殘忍

當大家都想着買什麼食材打邊爐開大餐時，原來在獅子山上的流浪狗，卻因為入冬後食物不夠，而餓得只能吃沙石。

呢句真係引人入勝
聯想起狗肉煲

原來只係怪狗唔夠肥做料

物競天擇

無野食就有得佢死啦屌 有人唔救 救畜生

試過行山比狗吠同追
我都無跑
但一追我就超驚咁跑
好彩有把姐當武器趕走

npv麻煩安排絕育先
太多野狗係真係有危險
利申：養狗愛狗 但野狗唔一定全部善良

俾得越多糧食動物，動物就會越嚟越多

住慈雲山最頂個條邨，班仆街狗每晚都吠到成兩三點，有時仲行埋落山咬傷人 同區議員房處漁護處投訴過都無用

所以我舉腳支持極醜惡大叔喺我嗰區(北區)日日call捉狗隊

睇錯獅子山學會

講到班狗生存咁痛苦，拿拿淋捉曬佢地人道毀滅佢地又唔洗再受苦，我地又唔洗再被騷擾

咪就係多得呢班狗閪去餵到佢地開支散業，成個山比啲狗覇晒，想行山都唔敢去呀

如果係流浪貓唔知連登仔會點講

垃圾

一人養四隻

去北韓餵人呀笨

我冇錢買樓 天氣咁凍 有冇人捐層樓俾我

做咩姐你

神仙都企唔穩

其實咁多野狗會唔會破壞到自然生態，會唔會好多其他動物比佢地食左

你地咁鐘意睇香港零一
真係口裏説不

講真 連流浪漢都未救得哂 走去救狗 好撚反智

仲有馬騮 野豬 白鴿

香港食狗合法化就可以解決流浪狗問題
好想上山扑隻黎食

屌你老母 捉咁啲去啪啦

北極熊就嚟餓死絕種無人餵
你老母周街都係狗就話好撚柒慘
咁北極熊邊個可憐佢地?

連登仔不嬲愛貓唔愛狗

npv點飛到老蓮咁遠喂啊

你真係好撚醒呀 連狗唔食得朱古力都知
你一定係何來講個位大學高級教授

狗撚好on9

過左個冬又生

有無試過山上面遇到野狗?
好撚驚GA屌你

啲流浪龜都好肚餓

試過係行山既必經之路比3隻成年唐狗追
個勢又兇又跑得快
差1個身位被隻狗咬中
中左應該毀容/重傷
開始覺得行山要帶把開山刀
利申: 自己有養狗

愛狗真係冇問題
不過用下死人腦得唔得

動物撚愛貓愛狗不愛豬牛羊雞

咁老實講貓個麻煩係小過狗

之前行山見過幾隻野狗好友善

野狗係應該活得似野狗

一陣唔上死全家

山狗

搵人捐就得 你話咩咩狗好慘重病大把人捐

咪又係因為大台啲膠劇

寧願將錢比流浪狗都好過比支狗

以家山上真係好多狗，晚晚一齊吠，嘈到
不過最仆街都係d棄狗嘅人
都見過唔少係純種狗

貓一樣係on9 我話既

馬騮又唔餵得 狗又餵得即係點

我就未見過野貓追住人黎咬

班仆街割肉餵鷹未？

36